黃震遐醫生：關於周同學的一些醫學考慮

科大周同學本月 5 號一點時被發現倒臥在尚德邨停車場二樓地上。送醫院搶救後，不幸昨日逝世。據當時拍攝的畫面，被發現時他是面向地，身略為向右側，雙手貼在身旁，腳伸直。傳媒指，醫院發覺他顱底骨及盤骨骨折，頭內及腹腔都出血，但似乎沒有其他骨折。一般認為周同學應該是從三樓約四米高處墮下。但墮下原因則眾說紛紜。

醫學上，三米以上高度墮下，近九成死者都會有肢體骨折，這是因為如果從高空跳下，通常都是腳在下，先觸地。如果是跌下或潛水式往下蹖，就本能會伸出雙臂，上肢觸地先。當然如果神智不清或昏迷，則可能平臥跌下，肢體完全沒有作出保護性的動作。

警方的說法是周同學可能以為二樓有平台，因此誤會三樓也有平台，所以跳下。但如果周同學當時是跳過牆的話，圍牆有一米高，應該不可以原地站立跳過，而需要奔跑躍過。為什麼周同學會急於如此做，而不是用樓梯走下樓，就耐人尋味。但這樣跳的話，他雖然可能失去重心而面向地墮下，卻也沒有理由不本能地伸出雙手。因此，應該上肢張開，有上肢骨折、或嚴重瘀傷。他似乎曾載頭盔，就會保護面部受傷。但畫面看不到頭盔在何處。另一方面，如果他失去重心而是莫明其妙地往後跌，後腦和臀部觸地先，他便應該在背和後腦處有嚴重瘀傷。而且我們便要假設，他觸地後，因為衝擊而彈起翻側，以致被發現時變成倒臥面向下。但四米高度墮下，衝擊力是否可以大到可以使他身體彈起翻側？

欄牆上空看起來並不太寬，因此奔跑躍過的可能性似乎不太高。如果周同學當時並非迫於某種原因跑跳下而是跨過欄牆而下，當然會在跨越時有段時間是臀部在下，但在四米高度墮下時他應該會是足夠時間讓雙腳下垂。跌傷引致盤骨骨折通常是腳落地先。他的腳卻據說沒有損傷。跨過欄牆的話，他應該有手印在牆面上，但記者報導矮牆上滿布灰麈，不像有人碰過。

如果他是倒爬或倒跨過牆而墮下，那麼他當然可以頭和臀部先觸地。但這樣做他必須雙手握牆，同樣應該留下手印。而且，這樣做，他會覺得雙腳接觸不到實地，而爬回三樓。以他的身高計，如果他當時倒跌，臀部離地面也只有三米多一些。造成嚴重盤骨損傷的可能性，按醫學經驗說，應該是非常低的。也不太會跌後翻側。

當然，如果周同學當時是神智不清或昏迷，則墮下時不會呈現保護式的伸手腳重作，甚至是平臥式地墮下。但我們沒有更多資料可以判斷這種可能性是否存在。

醫院記錄和解剖都會在死因研究庭上披露。聽取及閱讀報告時，大家不妨留意以上提出的一些關注點。

推

***眾籌***
唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先52%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做)

正常人都會諗點解唔係手或腳落地先

推啊

係

推！周同學要真相水落石出，先可以叫安息

當然，如果周同學當時是神智不清或昏迷，則墮下時不會呈現保護式的伸手腳重作，甚至是平臥式地墮下。

重點

分析得好好

係人都知係狗拋落街啦

頭部的傷都唔知點黎

推～

借位
幫手Rt + like

Senator Scott嘅tweet嚴重唔夠人推，佢係法案好主要嘅推手。

Senator Rubio盡心盡力，迫McConnell迫到咁緊都係唔夠多推，希望大家可以幫幫手。

仲有一點：
咁矮既地方，究竟有冇可能夠能量
做成兩個部位咁嚴重既傷勢（盆骨係粉碎）？

又先可以頭又傷盆骨又傷？

Push

而且三樓外牆有血跡

俾狗拋落街

根本係3樓比曱甴打爆頭 神智不清下再掟落樓

只要係香港人，行一切可行之事

做你想做嘅 唔需要計劃

草木皆兵。

一呼百應。

[自發行動] 極緊急 三罷民意調查

而家只係叫你早D起身出門，唔好如常返返公司個位當無事發生過，咁都做唔到，香港人真係唔配有公義、民主同自由。。。。。。

黑警殺人！

被人扑暈再拋落去

謀殺

要為周同學報仇！

唔好再俾狗火化到佢遺體

大家記唔記得上月有單水警死左被發現係車入面？
果單最後查成點？

習曱甴
721 831 101

一撚定係啲狗話一層樓唔會死 想整傷佢點知整死左

救人啦，仲做咩民調？

還我真相

求真相 周同學受盡苦了 本應前途無限

up

甴近平

push

推爆

推..
黑狗填命呀DLLM

[推到聽朝］星期日朝早10:30 中環和平紀念碑 Poppy Day紀念儀式 全人類出席！！

推！

Strong post

手足個日有帶頭盔？

tui

True
細個係公園玩 4-5米高失平衡跌落地都係用手撐先
左手前臂兩條骨都斷哂 扶撚住上樓搵老母

好嬲？ 推行動post la

［突發］想發起不自殺聲明恆常化challenge

我要真相

殺人填命 血債血償

傳真社實地睇過話唔似血跡

真相好重要

想問點解一開頭咁肯定係3樓跌落2樓？

手足

其實已經夠蓋棺定論啦

黑警填命

P牌回覆番呢個POST SOR

兩個可疑時間
1 C34 3/F 00:45:23 (6m30s) 疑似周梓樂墮樓前; 00:45:30(06m39s) 見到疑似周同學被推時間
2 1:02-1:05 as per police

Confirmed facts:
-C30 2/F 01:02:45 兩消防員係在概C28CAM同反降機位置 。消防似乎已接報,尋人中
-C30 2/F 1:06:48-56 黑衣男指引消防經過去2/F墮樓位置
-影片的確顯示似有另外兩人都想跳下

問題:
-有消息指最後whatsapp 是 46分 ,有消息指1時。有否影片證明周同學12:46後的踪影?NOW指12:47見到佢唔知係邊
-2F NL1882車CAM有影到對面有車輛。或者有車有CAM影到周同學墮落2樓經過, 時間需在 00:45-1:02AM
-有醫生指周同學腰部骨頭, 如何解釋跳一層樓會頭及腰部兩處同時重創?
(傳媒指，醫院發覺他顱底骨及盤骨骨折，頭內及腹腔都出血，但似乎沒有其他骨折。一般認為周同學應該是從三樓約四米高處墮下。但墮下原因則眾說紛紜。)
-3F 位何剛好沒有關鍵CCTV, 在2F(C30)之上?

REF:
1.黃震遐醫生：關於周同學的一些醫學考慮

2.NOW 新聞

3.周梓樂離世 4大謎團仍未解 周同學墮樓前1分鐘內曾急往返富康花園天橋
來源 URL：

4.【科大生離世】更多CCTV曝光 周同學送院後 再有青年跳牆險墮樓

5.【悼念周梓樂】領展再發CCTV片段 揭周梓樂最後行蹤、右手持手機

6.[還完真相]NL1882車主請入

7.逝世科大學生手機最後上線為4日凌晨1時，最後訊息可能為00:46

習近平黑警甴近平

甴近平

警甴

佢係被殺 佢係含冤而死

補番CCTV 原LINK同一覽

C02 0045-0145
C02 1145-0045
C03 1147-1247
C03 1247-0147

C20

2330-2345
2345-0045
0045-0145
0145-0200

C21
2330-2344
2344-0044
0044-0144
0144-0200

C22

2330-2352
2352-0052
0052-0152
0152-0200

C23
2330-2345
2345-0045
0045-0145
0145-0200

C24
2330-0012
0012-0112
0112-0200

C25
2330-2338
2338-0038
0038-0138
0138-0200

C26
2330-2338
2338-0038
0038-0138
0138-0200

C27
2330 – 0013
0013 – 0113
0113 – 0200

C28

2330-2346
2346-0046
0046-0146
0146-0200

C29
2330-2338
2338-0038
0038-0138
0138-0200

C30

2330 – 2338 released yesterday
2338 – 0038 released yesterday
0038- 0138 released Wednesday
0138 – 0200

C31

2330–2337 released yesterday
2337–0037 released yesterday
0037-0110 released Wed
0110-0137
0137-0200

C32
2330 – 2339
2339 – 0039
0039 – 0139
0139 – 0200

C33
2330 – 2339
2339 – 0039
0039– 0139
0139 – 0200

C34
2330-2339
2339-0039 released Wednesday
0039-0139 released Wednesday
0139 – 0200

C35
2330-2339
2339-0039 released Wednesday
0039-0139 released Wednesday
0139-0200

曱甴記者會都搵個人出黎喊
如果係真意外會咁？

一定可以查出真相

推推我最近都冇做過啲咩
今次無論點都要還你一個清白

咁講只有一個可能性
就係俾人掉落去

推呀屌

d血跡 唔知點解 變左油漆

好似有人講過

跨過欄牆的話，他應該有手印在牆面上，但記者報導矮牆上滿布灰麈，不像有人碰過。

牆都冇掂過

認真醫生分析唔係神探post
大家真係要幫手推同share

非常好奇...有冇人提過周同學佢手上有冇灰塵？ 印象中記得有個post話握住佢手...

如果冇灰, 咁點跳米幾牆？？

殺人填命

好多人 有懷疑

其實一開始係點證實佢係墮樓？當時係點排除佢嘅傷係其他原因造成？

唔會俾你枉死

要搵個假人
跟番佢嘅體重
試一試唔同嘅跌法
計番由果個位跌落去嘅衝力最高可以有幾多
計完再check埋佢分別頭骨盆骨嘅堅硬度密度
再計下有無可能碎到咁
如果無可能
基本上一定好大機包含左有人對佢施襲依個因素

醫生講同我地講差好遠架

知唔知好撚多係好撚多廢老 冇腦/個腦搭火箭飛撚走咗

太子 冇真相
陳彥霖 冇真相
係咪要單單都死得不明不白

如果比車撞？有無人諗過？

正確

無留意到啲cm sor

燒生：一係避催淚彈失足
一係俾僑裝警追捕時出事

佢講既差唔多係阿媽係女人，俾人掟落街，不過係唔知邊個掟啫

醫生講出黎係有說服力啲

好似話現場搵唔到

其實正常人喺高處跌落黎
本能反應點都係用雙手去支撐

同個靚妹浸死一樣荒謬

應該冇
睇片淨係cap 帽

Taylor Swift聽日去支那表演 溫提佢唔好提8964/新疆/西藏/香港 唔是會被人bam

借分享 反送中運動警方行動紀錄
非編著人員
如版權被侵犯請通知

呼之欲出

推！！

p

721831

然後連登仔係屋企上網睇片打機訓覺第二日返工返學

無可疑

最後有冇頭盔係身？

理性分析

周梓樂

你咪白警被殺

還周同學一個清白

周同學

雖然領展cctv好廢
要俾車撞 即係要同避過晒平移既cctv

推！殺人填命！

咁樣傷法好明顯唔會係自己跳

同陳彥霖單嘢一樣,所以即刻安排臨計再表演一次cat walk行過,暗示並引導你去咁諗: 佢係咁樣出事架.
查嚟查去....................咁太古城單嘢清楚到咁,咁家下係點處理呢?

俾人打完毀屍滅跡

會否就係影到果到拋落樓,然後再搬去被發現位置啊?
即其實個個都睇到佢被拋落樓.

會唔會係按住幅牆跨過去，即係你會隻腳飛起先。

嚴肅咁問你地全部.
太古城單嘢咁清楚,你地打算點? 家下係點處理?你可以點?
答到先鳩UP其它啦. 721果日開始已經無法治嘅喇.明無?

點跳都好
一個人有意識,落地都唔會俾個頭落先啦,呢d係自然反應

根本無可能自己跳

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

地平說

一定可以水落石出

佢果晚只不過係停車場觀戰

Pish

比車撞都會有盤骨或者腳瘀傷啦，同埋點會避得開cctv

人喺任何時候遇險都一定含胸、舉手護頭
同龜會縮入殼一樣咁自然
即係好似打機啲電腦角色
聽到爆炸一定係一式一樣咁縮一縮
因為係人都會咁
啲developer 先咁set
何況係運動員
即時反應快過常人

一定比狗殺

cctv影到周同學出事前係有戴帽同口罩 但點解好似意外後頂帽同口罩都唔見左 係咪我睇漏眼定係fa 幫佢除左

贊成要用科學證明。

有帽呀
見過另一張相另一角度有黑色口罩

睇完D相又想喊

[url][/url]

今日集會有手足表示由cctv見到，周同學係咁樣跌落黎，圖中係手足自己畫嘅示意圖

交隻狗出黎當交差啦

好的 多謝補充

睇#207和這張相

好朦
睇唔清
即係點跌？
有冇今日集會的片段？

RIP! We will win for you.
推！

佢邊條cctv睇到

係人都知啦 你kick親會用手撐住個地
跳落去會腳掂地先
佢個case點睇都係比人濕暈左/殺左先再dump落去
冇讀過書都明啦 屌你老味班狗蠢唔好當我地都係

圖中手腳係朝天，左邊字係寫灰色褲，右邊係頭

呢個要推

可以係1:39:50開始睇 都係手足嘅分析 多個參考

正義與真相必將來臨，請每一個手足都要保護好自己！因為你們的每一個對香港來講，都太珍貴啦！

二百萬三罷頻道
頻道
Group List

11.11 全港三罷 早上七點 和你周圍塞

但就算係平躺底墮下，都唔應該傷到咁囉
肯定俾班死黑警綠曱甴酷刑打過

721 831

手足睇過車cam?
定推測？

其實跌落黎那張圖較光咗
係有d似手腳朝天

我上面補左今日集會條link 你可以睇下 係手足推測

睇咗立埸個 live
咁我明白了!!!
似呀!!!!

睇咗!! 似呀!

你睇#241

根本好多正常推論已經排除好多可能性啦
好似陶傑所講

呢個姿勢 真係除左俾人dum落去 我諗唔到其他原因

Make sense, 所以無骨折 係個頭重傷

20秒內殺一個人 係點做到

辛苦你了手足

仲有盤骨骨折/粉碎

呢個姿勢第一個落地點應該係盤骨
之後就撼頭
所以手腳冇骨折

假設周同學係係清醒嘅情況下被dum落去，至少雙手都可以護頭

但手部完全唔做任何保護動作，係咪姐係被dum下去之前已經失去意識

呢個值得推

符合推測

頭在右邊
腳在左邊
打橫跌落黎

不如你整合呢幾張圖
加埋集會個live
明天開個新post丫
我P牌仔開post好難推

淚推

他是枉死的

講得好

係1:39:50開始睇手足嘅分析

我幫你推啊

墮樓前幾分鐘有架白色車
逆線駛咗上3樓嘅

唔知車上面有咩人呢

夜了
明天整理下
我們再繼續啦
早d抖先

ppp

唔知有冇記錯
好似有人話見到周同學受傷之後佢個刻係仲未昏迷??
但已經講唔到野
之後有個FA話握住佢隻手 周同學慢慢鬆開 之後就無左意識

見唔見到車牌？
狗車笁去捉人？

留名

btw, 邊條video?

但想問下 如果係咁 3樓個地下係咪應該會有血跡?

會唔會頭部被重擊打暈左先 之後俾黑警擲落樓
而重擊果下既傷勢就被認為係趺落時造成/被趺傷造成既後續傷害覆蓋(?)左

係油漆

呢條片關唔關事既?

關
要時間
睇落喺對腳喺外側，身體喺內
頭係最低位咁落

自己一個點做到咁姿勢

但有樣野諗唔明係 如果係手腳朝天呢個姿勢跌落黎 點解會面部向地下？

可能薄地後反彈、翻滾？

根本就係黑警謀殺

佢燒炭

但佢係入完廟拜完神再自殺
死曱甴臨死都唔爆料

好似唔關
佢係喺停車場另一邊墮樓

好似係落2樓?

右邊係上三樓

想講多一點：
現時所見或所報導的事發時間是否同步呢？即係領展cctv系統的時間與電梯內的（如有被公開的）、警方所講的、消防所講的、車cam顯示的等等，各系統有自己的時間，當中一定有差別，差別大嗎？這問題可令大家不能掌握正確的時序。

最荒謬唔係周同學點死，而係....喂！呢啲野民間做嘅咩？查案應該係咩人做？

是打橫呀
你睇這片解釋：

係1:39:50開始睇手足嘅分析

姿勢吻合

我見到好似有幾個黑影係上面 再有一個黑影跌落去

咁明顯都話吾關？

岩 左邊先係落G樓 呢層係二樓

周同學在隔離座墮樓
不是這座
這個是掉雜物
不要再推這條片

領展C31 cctv

睇埋c35 會發現部車12:55 左右泊咗喺三樓佢墮樓位置附近
走咗個暗紅色衫司機出嚟 但離開咗
逆線呢下好古怪
但個司機又離開咗
唔似佢有份

架白色車係逆線行上去

一陣睇下片再研究先
其實最關鍵係墮樓前咩人去咗3樓

你睇咗呢2個未？
周同學跌落樓的姿勢

#254 回覆

係1:39:50開始睇手足嘅分析

睇清楚我打咩先啦

唔洗諗
一定係比人扔

係就係架啦 其實都追究唔到
只係想知道點解可以咁離奇 幾秒處理左成件事

我反而覺得個度根本唔係第一案發現場

公主抱咁掟出去